想quit u 求意見

我係asso year2->八大bbq year1
Tran曬credit 仲有3年要讀
讀左一個sem 好迷惘好唔想讀落去。

成個大學生活都唔開心
識唔到朋友 同year1,3既人唔熟 無人一齊上堂
仲有一諗到自己要讀3/2年半 就覺得好遙遠
如果讀3年 我就25歲先grad 好似好遲
對間u又完全無歸屬感

上一個sem我差唔多科科走堂
雖然gpa唔差 但我問自己為左咩讀落去
我乜都學唔到 乜得著都無
一到考試就好焦慮
Sem break完 臨番學之前我訓唔著

我由開sem諗quitu諗到宜家 我對自己真係好迷惘。
我係咪應該出黎做野好d

quit啦

咁唔讀既話 你可以做啲咩野 就算做既話 係咪自己中意呢
我都quit左

同你情況一模一樣 讀左一個sem之後依家休緊學

me 乞食水泡科, asso 升上3大
我都想quit 但唔知quit左可以做咩 所以都係硬讀住
第一個sem gpa 好差 <2.5

休學諗住點過 （我無諗過... 驚自己浪費左三個月）

其實係5大 講5大又好似好on9

我會番銀行/考瑜珈老師牌

你quit左咁你做緊咩？
我都唔知自己應唔應該quit。。

話quit 一定係害你， 我都25 歲出黎做野， 發覺有degree 同冇係唔同 選擇差太多

睇你自己想唔想hea多3年 同埋拎個degree揸手姐
如果你有晒目標 而個degree又唔係必需既 其實可以quit
利申: hd year2-> 8大 year3 應該24,25 先grad

讀住先 or追gpa睇下trans搵食科

Quit咗點樣有競爭力？除非你立志喺其他vocational嘅工種上面，例如廚師餐飲剪頭髮咁，如果唔係都唔好quit，或者quit咗去外國讀（當然大前題係屋企要有錢support到你咁做）

有degree一定好過冇degree

我自己升上去之後適應唔到 同班同學又完全夾唔到 (無得罪人純粹唔夾)
日日番到去都自己坐 但我個科好多都要分組做野
一諗到要番學就會失眠 番到去又唔開心 成日走堂 唔知為乜讀落去咁

諗左2個月之後決定休學 申請休一年 學校可以當我sem1無上過 所以我9月重新開學 希望到時會有班好同學
不過屋企人唔知 佢地開學個陣交左sem1學費(佢地會計到只需要交4次學費)所以依家要番工等開學個陣自己交番sem1既學費

有冇諗過就算識到人都只會係hi bye friend,唔會係深交

希望你唔係假膠
千其咪信叫你quit既人
你一定會後悔！

讀左一個sem無朋友正常
non-jupas撚有無埋堆?

理應有分組活動架bor 都無lunchmate?

個底唔似班死波台狗

City ?

如果係頂唔順寂寞就咪quit
過多幾年你就慣 圍威喂過後咪又係一個人係社會生存 係遲早既問題
利申quit左入返第2間bbq 只求一張沙紙

跟本你都唔係求學，返學開唔開心？啲同學熟唔熟？上大學係研究學問，如果係鍾意自己讀緊嘅嘢，渴求緊知識，我叫你唔讀你都唔肯啦

你唔知自己想點生活落去，亦無 passion, 讀完你一樣係嘥三年

但係你如果唔知自己想點，你quit左都係混混噩噩

我建議你唔好quit住，因為大學係有最多free resources俾你去獲得資訊，你要接觸更多呢個世界嘅嘢，再睇下你想條路點行，咁先睇下要quit, 要轉科，定繼續讀

"你唔知自己想點生活落去，亦無 passion, 讀完你一樣係嘥三年"

咁易知咩屌你班搵到有passion的仆街

樓主應該係shitty 唔知點解呢間野特別多人quit

Quit啦 入year1都可以識唔到朋友嘅 你應該都唔識同人相處 grad左都無用

睇下個底都知poly啦

因為入面唔少都覺得自己應該係3大料 唔值得shitty 但又唔想無degree

你一quit 你就哂左3年既時間
到過多幾年 當你再讀返degree
又哂多幾年

人生唔會每個時間都係如意 順境
總會有迷茫 失落既時候
我覺得係去接受 習慣 而唔係逃避
可以你會覺得而家讀書好辛苦 唔開心 無意義
但如果你都捱得過 咁你又會成長
人總要歷練下 人生點會有甜酸苦辣
少少苦忍下佢 人生旅程嚟
捱過左睇返轉頭 都無乜大不了

加油 世界係好大 好多野睇
唔好比一時既孤獨影響自己

中大？

點都讀左個degree先啦
冇興趣咪搵下其他科reg黎讀
過2咪得

過來人表示唔好quit
比我再揀多次會揀畢業

利申 八大

出黎做野仲唔開心

我第一個sem讀2科year1既科
1科year2既科 2科year3既科

因為我得兩科同year1/3一齊上
我又無去ocamp 之前食過幾次飯
不過無痴埋落去玩 所以同兩邊都唔熟 唔上唔落

係asso都叫多fd架 起碼會同一/兩班fd一齊上堂
做pj 食飯 傾心事 除夕去露營
岩岩聖誕仲有出黎玩

講起好掛住asso 好開心架

無朋友 就要放膽少少學搵新朋友
唔識社交 出到去做野一樣難有朋友
大學已經算多機會識人

出去返工 就好難有機會好似大學咁多時間做自己野

一定係POLY啦,最興有幾科讀返YEAR1,有D又YEAR2,3既科咁,你又冇去OCAMP,一開學個個都埋晒堆啦,你唯一可以做既就係搵返邊班non jupas既人一齊玩,本身讀緊果D你冇行嫁啦

橙

都係垃圾科黎 就算grad到都唔打算做番果行

係呀！！！！！
但我無fd底asso同學升番呢科
好7 9sad呀

唔撚洗FD底啦,個個NON JUPAS既人都一定會咁,上完堂就會走,你分組果陣睇下有冇得R下人吹水,RR下就變FD嫁啦,我都係咁

我見到條path好似唔差
Teller->gbo->arm->rm
不過前題要追數
如果有degree就bt->gbo

可唔可以講埋有咩分別
我都知有degree一定好d 升職都升d有degree既人先啦 唉

如果有degree做bt先
天呀 我宜家真係好迷惘

Quit啦

你試下追GPA
BBA可以追全A range
追既過程同之後我相信你一定識到人

考瑜珈牌要degree？
如果唔洗你又中意 點解仲要晒時間
依啲經驗重要過學歷

雖然grad到有張垃圾沙紙緊係好啲
因為有好過無 但唔代表無就無出路

我試過有同樣想走嘅情況 但我會問咁你將來職業會唔會要用degree 你有冇信心唔讀都會有人請你 上面提過你想做銀行或者瑜珈 咁可唔可以讀完degree再做？ 萬一如果你後來發現原來上面果兩種職業唔岩你 都可以有機會轉到工

On9到
因為無朋友而想quit
你岀嚟做野都係咁㗎咋

自己走哂堂緊係無朋友架

兩三個月前加左你tg傾左陣
到依家都諗緊quit?

堂又無上 朋友又無
仲想chur兩年grad 上個sem6科 今個同之後既sem都7科
好辛苦
乜都學唔到 自己又唔開心
係gpa未到垃圾 grad到得張cert
好似浪費緊屋企人既錢

對唔住 係呀
每次同人傾完都好d
但一番學 想Quit既情緒又黎
好迷惘

惡性循環黎
以前覺得一個人上堂好柒
但觀察下發覺其實都好多人都係自己上
放膽D既話 反而一個人仲易識到新同學

連我都覺得自己好hea 唔知做緊乜咁
乜都學唔到 生活又無寄托

你都戇撚鳩 邊間u都好 year1嘅野不嬲簡單 d野係幫你打底咋
梗係學唔多啦
你上到year3大撚把野學

話識唔到人 你唔走曬堂點會識唔到人？

乜都瀨個環境唔好又唔諗下自己付出咗d乜
係quit就快 唔好浪費資源

解block我 okay?
想知下你近況點

你自己可以主動識人

你第日返工都係自己去融入公司圈子

我本身都諗住讀住先
說服自己讀左一個sem
讀到我覺得自己都唔知做緊乜
好似係到浪費緊時間
Tran就唔考慮 再tran再讀唔洗grad

我明
學一門手藝仲好 有無推介

Exact7ly!!!!! 好想問 你休學有咩做
如果係 有無得休學半個sem
等我真係諗清楚先

我既asso fd唔係架

如果你第時想做嘅野好需要個degree
就頂硬上讀埋佢
如果唔係 真係諗清楚條路想點行 就去做啦
我都quit左 雖然係垃圾野
但quit左仲努力過以前 屋企人由睇唔好我變做我想點就點
人生好長嫁 真係好辛苦嘅(I know that feeling bro)
咪停低抖下諗清楚再黎過
如果屋企唔係等你開飯嘅 書真係遲啲再讀都唔遲
但你要set時間表俾自己 唔好hea左佢

有無FD都要讀嫁啦
asso升上來個個既堂都係打到散哂嫁啦
唔通個個都quit咩
利申升返U唔識人, 追緊1st hon每日都好充實

你意思係認為自己讀錯科

冇增長知識

屌你，科科走堂抵你冇朋友

好正面既鼓勵 好多謝你

點解 有無多d野講

又唔係比人杯既
都有入grp
佢地會reg埋中英文一齊上
但我tran走曬 點一齊上呀

因為你連個八大degree 都無，僱主只當你垃圾

你個tg係咩？

唔好quit啊
你第時一定會後悔
你gpa又唔差 咁咪一路keep住咁讀囉
最緊要畢到業姐

但你真係好苦惱既
可以試下defer一個sem抖抖休息下

quit就真係不了

你個科bbq全球首創喎，教人起爐呀?

大學四年都無真心朋友，而家都就grad路過
其實你quit唔quit應該只考慮前途，唔應該考慮有冇朋友呢點

最近點呀你仆街仔

試吓同中同聯絡,話唔定有意見俾到你,加油

@dawy0518

千祈唔好Quit
你讀得唔好 Three Hon 都叫U grad
出黎做野無學歷根本升唔到
況且你仲有時間追GPA
平時上堂主動d點都識到人
唔好因爲一時衝動
浪費左你之前Asso嘅努力

樓主你要quit 咪quit 囉，係度阿支阿左，no one cares

同programmer leader傾下 你需要一個成熟既人改一改你mindset

我依家就係休緊學 番pt賺錢交學費 有時都怕自己番番下工會唔想再番學

正常應該係一個sem咁休 如果已經開左sem可以比醫生紙話情緒有問題需要即時休學

我個陣都成日同自己講‘第時出黎做野仲辛苦 依家當磨練下自己 捱埋呢2年就得’不過我廢捱唔到
如果你都頂到1個sem 可以再試埋sem2 始終year1比我呢d direct year3易識人

我諗佢係因為無朋友先想走堂

樓主咩U yr1？

但真係頂唔順就唔好死頂啦
千奇唔好睇唔開呀

其實宜家gpa都係得2.8
但走曬堂 臨exam先pick up全部野
我又覺得個gpa可接受
但都係垃圾second low架喇
唔好彩都係得third hon

我仲未比今個sem學費 諗緊交唔交好

其實我反而唔敢同中同講
好似好柒 佢地好多都出黎做曬野
得我一個仲讀緊書

我明呀 但真係好難頂

睇個樣樓豬似係shitty
我都係 我亦都咁讀左4年
你quit左就咩都無

識多個fd啦 我知大學99%hi bye
無fd可以搵我做 反正我final year

你呢個情況就唔應該Quit

Defer 一個sem 好d

唔係人人都適合讀書

等畢業食屎

其實識唔識人上堂好重要咩？
咁都頂唔到？

利申3大 自己上左3年半堂

真係睇到我反晒眼，知唔知依家已經唔係學位嘅世界好耐喇

岩岩都quit左

無朋友就quit u咪玩啦
我都bbq咪又係單機過四年
大個喇一個人唔係d咩咁大不了既事

以前我讀書year1都成日走堂，走下走下其他人都圍哂堆咪覺得自己無朋友囉 其實你試下聊下人地食下lunch就得架啦 趁依家大家廿幾歲仲天真得起 你好人好者正正常常邊有人拒絕你呀 到左你出黎做野就真係要戴哂面具先可以圍堆啦

樓主千其唔好quit 點都捱埋佢 真心

巴打quit左之後做乜？ 同你有d似

我又係返學返到唔知為乜 每個sem炒完
到下一個sem頭都會想比個機會自己 但返兩三個星期又開始有少少depress 再炒過
一路loop到收皮為止

果陣同咩人傾 fd 長輩 prof之類 都係睇唔開

建議你休一個sem 連埋summer 放大半年假去做你想做既野先 之後再決定繼續讀書定做野 自己體驗完新生活再諗勝過人地千言萬語

巴打quit左宜家點呀

我唔係shitty
我埋大 有無人打求我

最多telegram比你呻兩句

樓主我讀緊八大science都想quit U 覺得自己果科無前途
諗住quit左搵野做，邊做邊讀part time building services degree，將來想做bse
有無工程友比到意見

bse pt degree考到牌咩 佢有得比你參加考牌 但暗盤係ugc/外國master
利申;我讀工程

你個case黎計
你話想做銀行 同 yoga
讀書仲多時間比你玩yoga
做銀行就更加要讀埋個學位 第日想轉其他文職都易

你覺得自己捱到呢個sem 咪繼續讀
捱唔到就試下攪suspension 過自己心目中理想生活
仲未去到要quit u 個關口

樓主嘅心路歷程完全明白
我明白當中嘅內心掙扎
真係唔係水鳩你
我以過來人身分建議你
拿拿林讀個TopUp係最好選擇
利伸：過來人

都係做返讀書果科啲野 實戰多左先知之前學嘅野係用黎做乜
運動做多左 時間安排好左 (我認我好憎做prj)
遲啲去考工
有諗遲一兩年再讀返個degree
不過未必讀返之前果科
係出到黎社會先知自己想要咩 想學咩

去讀i大好過啦

無 degree 咁易收佢讀 part time 咩，仲要依家 me 轉埋做 speed ，你甘心幾廿萬買張速大紙

bba唔主動識人唔social唔做世界仔就算讀完都係乞食

I大係THEi定IVE?
我有搵過資料，THEi科bse仲未比HKIE accredited
就算最尾被認，考唔考到牌都係問題

我比較想做buliding related果範，暫時諗緊THEi bse or speed surveying 既 bs

佢無 degree 仲乞食呀

你好多年經驗？
無乜經驗間野未必收你做學生
當然我唔排除 speed 有錢就收

利申 讀緊最後一屆 building part time

巴打咁好彩趕到最尾一屆
我得一年工作經驗，仲要唔關事
身邊人建議入左行先搵野讀，費事唔適合自己都可以跳出黎
但近年個景咁差仲邊會咁易請白紙

我同你情況差唔多
唔好quit
咪當拎個degree 囉
有個degree 起碼多啲機會
或者升職都易啲

叫有運讀左先知最後一屆 polyu ，department head 都話我呢 d 工作經驗唔多相關既未必咁易收，真係唔好quit u

你個 degree 根本唔影響到你所謂想做既工作，唔明 quit 黎做乜，得罪講句，你 asso 仔咋，quit 左無得返轉頭，點會有 quit u 呢個 on 9 諗法

如果當大家知道樓豬其實係讀物流又會點睇

唔係專科好多時都未必讀咩做咩架啦

點解你又知
垃圾科

hehe

我係咪識你地 唔好相認呀

一定唔識 我只係黎吹水討論下

Wt do you think

其實表面上好似係識唔識到fd嘅問題
講真，去到噉大個人其實都知識唔識到fd唔係最重要，反而我覺得可能係因為讀asso一直都有一個好明確嘅目標，就係「入大學」。過咗兩年，終於入到大學，但就無咗個目標
以前讀DSE讀ASSO日日都諗住讀大學，咁到左真係讀大學果時，就唔知有乜目標好，無咗一個方向

而且以前讀DSE/ASSO果時將大部份時間都放左落讀書學業，無乜機會真係去諗吓自己想做啲咩或者鍾意做啲咩

想傾多D可以add tg 傾 @nitecatbbg

去jobsdb睇下 有degree同無degree的分別
再者 你想升都一定要有degree
而家已經係basic requirement
2nd low都係degree呀

去join下d活動 睇下識唔識到人
好過因為身體有事/情緒病搞到學都返唔到呀 佢地堅頭痕
其實一個人坐無咩問題丫 大不了咪遲d返坐最後
加油

再唔係睇下有無其他野有性趣 讀個minor試下

讀到就讀埋先啦
讀完起碼第時多個選擇呀
quit又咪係由地獄轉去無間地獄
畢完業做狗有排你做
而且你唔想做都要做
唔急在一時啦
你asso升既即係當初你都付出左唔少努力
你甘心呢d努力到依家完全白費晒？
諗清楚先quit,唔想你第時後悔

利申：我係連畢唔畢到業都未知既辣殺

polyu hd + bba 得物流

你無玩ocamp ？就算無玩都可以識到人
主動d 無理由得你一個non jupas 升上去
重有其他人

痴漢

全班冇人同你一樣都係ASSO咁升上黎咩?

不過poly物流真係垃圾

再垃圾都係 degree 呀

其實我本身都係想求個degree就算